海航集團3億美元債券獲足額兌付 境內外債券投資者似遭區別對待

【彭博】-- 海航集團未兌付境內發行的私募債，但足額兌付了3億美元境外債券，顯示境內、外投資人，以及私募和公募債持有人似乎遭到區別待遇。

海航集團旗下的海航集團國際發言人周一晚間對彭博表示，票息6%、本金3億美元的公募債券已完成兌付。這只美元債於8月18日到期，適逢周日順延至本周一（8月19日）兌付。海南省政府此前據媒體報道將提供10億元人民幣的資金，以助其償還該期美元債。

與此同時，海航集團境內私募債的投資人卻一直沒能收到債券本息兌付的佳音。彭博昨日引述知情人士稱，海航集團境內債券「16海航02」本應於7月28日兌付，而直至周一仍未償付。

「值得注意的是，一些類似於海航的陷入困境的發行人持續完成了海外美元債的兌付。」澳新銀行駐新加坡的信用策略主管Owen Gallimore稱。當前階段，在海外美元債市場上出現債券違約似乎是中國政府致力於避免的事情。

彭博數據顯示，截至北京時間14:00，票息為6%、2020年到期海航集團國際發行的2億美元債漲0.71%至近三周來的高位。

償債壓力

2018年以來，這家債務高企的巨型控股公司已至少著手出售超過250億美元資產，但頻頻暴露的風險顯示，背負高額債務的海航集團行走在鋼索之上，正勉力維持著現金流的平衡。

「在融資‘失血’的情況下，（海航）仍需在削減資本開支的同時，進一步處置資產來應對流動性緊張的考驗。」光大證券分析師張旭等在報告中稱，海航集團於2015-2017年期間通過加槓桿實現資產規模的迅速擴張，使其業務版圖實現了航空、旅遊、地產、貿易、金融等多元化布局，但過快的發展積累了較為明顯的債務壓力。

光大證券報告指出，進入2019年，海航集團雖然整體負債規模有所減少，但是償債壓力並未減弱，從海航集團的債務期限結構來看，2019年處於債券償付高峰期。

彭博匯總的數據顯示，除「16海航02」外，海航集團境內還有157億元存續債券待償。

(新增美元債表現；本文稍早版本更正了第二段的票息和文末出售資產的金額。)

欲联系彭博新闻人员: Qingqi She 上海 qshe@bloomberg.net;Ina Zhou 香港 hzhou179@bloomberg.net

欲联系编辑请洽: Charlie Zhu qzhu46@bloomberg.net, 曾菱、Helen Sun

For more articles like this, please visit us at

©2019 Bloomberg L.P.

洋鬼子

1. 撤回送中惡法
2. 將狗隊隊長連同有關狗隻送到海牙軍事法庭受審
3. 撤回暴動定性
4. 釋放所有義士
5. 我要真普選

海外唔還可以扣你啲飛機架

邊似中國境內唔還都冇事 迫埋你債轉股都得呀

境內為左國家穩定 犧牲都值啦

點解3333夠錢還？

騙子企業終於

一家人駛咩計到咁均真wor

愛國同胞仲唔捐錢？

支那人學咩人講權益

多謝14億人為世界貢獻

睇你仲頂得幾耐

死要面，一定還海外先

唔係面咁簡單. 海外違約, 真係支爆.

支那內部, 共狗一句乜都得.

跟本係用支那國內傻仔錢去找街數.

偉大的中國平民

寧予外人，勿予家奴

因為佢重視離岸美元債市場多國本土囉，中國最大嘅離岸美元債市場咪香港囉

唔緊要啦,中國人愛國架嘛,少少錢算得係咩